\textbf{Résumé}

Ce rapport présente le travail réalisé dans le cadre du projet de Mémoire De Mastère au sein de la société ZETA Engineering. L'objectif était de concevoir et déployer une infrastructure IT et SI, ainsi que d'intégrer des objets connectés.

Nous avons suivi une méthodologie rigoureuse, analysé l'infrastructure existante et élaboré un plan détaillé pour la mise en place d'une infrastructure solide. L'implémentation a impliqué la configuration du matériel et des logiciels nécessaires, ainsi que l'intégration avec les systèmes existants.

Nous avons également intégré des objets connectés pour améliorer l'efficacité opérationnelle et collecter des données en temps réel. Cela a nécessité la sélection et la configuration d'appareils IoT appropriés.

En résumé, ce projet visait à renforcer les capacités IT et SI de Zeta Engineering en fournissant une infrastructure fiable et sécurisée, ainsi qu'en intégrant des objets connectés pour améliorer la productivité et éclairer la prise de décision.

\begin{center}
\line(1,0){250}
\end{center}

\textbf{Abstract}

This report outlines the implementation of an IT and SI infrastructure plan and the integration of connected devices within ZETA Engineering company. The objective was to design and deploy a comprehensive IT and SI infrastructure to support the company's operations.

Throughout our internship, we followed a systematic approach, conducted analysis, and developed a detailed plan for a robust infrastructure. The implementation involved setting up necessary hardware and software, as well as seamless integration with existing systems.

Furthermore, we integrated connected devices to enhance operational efficiency and gather real-time data. This involved selecting and configuring appropriate IoT devices and establishing necessary connectivity protocols.

In summary, this project aimed to enhance Zeta Engineering's IT and SI capabilities by providing a reliable and secure infrastructure, as well as integrating connected devices to improve productivity and decision-making.

