\chapter*{Remerciement }
%\addcontentsline{toc}{chapter}{Remerciement }

\setlength{\parskip}{5mm}
\setlength{\parindent}{1cm}


\large{
Je tiens à exprimer ma gratitude envers toutes les personnes qui m'ont soutenu tout au long de mon projet de fin d'études.


Je voudrais tout d'abord remercier mes directeurs de projet, Mohamed Ali Adala et Nadair Adala, pour leur guidance et leur soutien tout au long de ce projet. Leurs commentaires et leur expertise ont été inestimables pour le succès de ce projet.


Je voudrais également remercier mes amis et ma famille pour leur soutien constant tout au long de mes études et pour leur encouragement pendant ce projet de Mémoire De Mastère. Leurs encouragements et leur soutien ont été essentiels pour que je puisse poursuivre mes études jusqu'à ce jour.


Je voudrais également remercier mes collègues et camarades de classe pour leur collaboration, leur aide et leur partage de connaissances. Leurs contributions ont été précieuses pour la réalisation de ce projet.


Je tiens également à exprimer ma gratitude envers les membres du jury qui ont pris le temps de lire et d'évaluer ce rapport de projet de fin d'études. Leurs commentaires et leur retour ont été extrêmement précieux pour moi.


Enfin, je voudrais remercier Zeta Engineering pour leur contribution financière qui m'a permis de réaliser ce projet. Leur soutien financier a été crucial pour l'acquisition des ressources nécessaires à la réalisation de ce projet.


Je suis reconnaissant envers toutes ces personnes qui ont contribué de près ou de loin à la réussite de ce projet de fin d'études. Votre soutien a été inestimable et je ne pourrais jamais vous remercier assez pour votre aide et vos encouragements.}